我係前線FA 我有嘢講

見大家連登依排有咁多鬧FA嘅post，身為first aid當然心有不甘，但的確我地有嘢要改善我身為依個運動嘅一份子，想喺度借位做返少少澄清同呼籲

1 處理衝突
隨住對家越來越暴力，勇武亦開始有自衛反擊/私了，民眾衝突變多。眼見live有好多同行好鍾意阻止依種衝突繼續，而有勸交/叫停嘅情況。
有份咁做嘅FA同我自摑五巴你係做FA，處理傷者係你天職，但你學FA第一樣學嘅係DRABC，第一個D講咩㗎？安全吖dngh！衝入去勸交做乜？做好自己本份。

2 勿分化FA
最基本一樣嘢，運動嚟到今日，全靠大家尊重互信、不割蓆、互相提點進步。係，我承認大部分FA未能放低人道立場見死不救，但希望大家體諒同尊重。勇武有底線，和理非亦有底線。咁我希望大家都比FA有返自己嘅底線: 堅持人道救援。意指不論立場、種族或其他因素而定斷給予援助與否。
不過，FA除低反光衣都係普通人一個，正如醫護落更，都有自己立場同情感，可以不理會原則。所以有好多手足已經決定除反光衣，以示威者身份只向身邊嘅手足伸出援手。換言之，FA有得選擇著反光衣，堅守自己嘅專業精神，乜人都救，定著黑衫只救示威者。無論點，救人係無罪，請尊重。法律上，反光衣都係一個環境證供去保護FA，所以FA都有爭扎。

3 手足衣著
好簡單嘅兩大重點: 唔戴con！唔着貼身褲！

要檢討，但不分化亦不指罵。
最後依句我以普通示威者身分講嘅！

眼瞓打錯字勿怪。

辛苦哂

請大家一齊正名
❌私了
✅為民除害
✅以武制暴
✅自衛反擊

幫下手推下吖

612 721 811 831901 新屋嶺 黨鐵

922 1200 沙田巡迴合唱團 和你shop
922 1200 機場交通壓力測試

927 2000 聲援及關注新屋嶺被捕者人權集會

929 全球反共運動

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

3點幾啲人瞓晒

推

我講嘅未必啱哂，但我希望解得到大家少少迷思

辛苦你地

大家有意見都比下吖，都想場運動好啫

幫您推下

利申 6月中已經一路夢遊一路FA㗎喇

見到大家嚟到今時今日，進化咗咁多，真係好感動㗎！
我都想FA都改善下，但比返少少空間吖！

推吖

再推

推依個post嘅同時，記得推行動po吖

幫推

態度正確

"收聲"

多謝你地

希望更多fa真係識諗
而唔係淨係想滿足自己道德觀而要求前線跟足佢地做法
下次再見到嘅唔撚同你地客氣

真係要多加提醒嘅，辛苦哂手足們

絕對唔支持FA除反光衣.
絕對唔支持FA勸交.

左膠快d死🙏

方向正確，唔係唔畀你救，但唔好阻住，因為隨時拖到popo到

出面好多on9吹緊割fa係咪弱智

pp

Push

多謝大家幫推
有意見可以比吖

自推一下

自推兩下

自推三下

多謝FA

多謝

再幫你推下

你地啲同情心害撚死手足，依家已經係殺敵一百，自損一千，你地仲要幫黑警急救。專業精神？你地繼續咁落去手足會有差別待遇心態，至少我想屌好耐。你地唔可以慢啲做架？用腦啦！死撚左好多手足啦！

我都係FA、咁屌法其實真係好撚灰

放心無人怪fa
全部三毛來

請幫推

讚成

加油

好文共賞
辛苦哂！

P牌推唔郁

Popo也有大頭綠衣加張fa標記扮fa
為何不由popo救？

又用emoji

推！
加油呀

我最唔明係
既然fa都會照拉
咁點解仲要走到咁前
唔但企後面好似st.john 街站咁 有需要先去救人
唔驚比人拉?

替天行道

我係護士 但我唔想救班撚樣好撚支持前線手足為民除害
淨係會救手足

612 721 811 831
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

重傷會死既你救都合理
流少少血都去幫既我見一個屌一個

唔錯嘅指標
幫推

Respect
你哋冇做錯

push

同意
支持

叫FA唔好救人果班可能係鬼黎

推唔到都留下名

完全正解

專業!

你地冇做錯！

方向正確。

唔該鬧FA嗰啲朋友諗下先。

著得件急救反光衣，就要對得住件衫同個牌。
乜人都救係天職。

唔救的話，咁同你地聲討嘅藍絲醫生護士有乜分別？要啲手足做到咁？唔撚係踢？

你地可以屌FA勸交，但唔可以屌FA乜人都救！
要屌的話，你地同我全撚部呢世都唔好睇醫生入醫院，因為醫生個牌係政府俾，醫院由政府提供，有骨氣就自己復原。唔撚得就收聲，咪再屌FA乜人都救。

可以講句，企得出黎嘅FA，都會知道咩情況要緊急做，咩情況先睇清楚先做。

講白啲，FA一定會睇清楚現場環境同自身安全先會做嘢。

明就明，唔明就算。

呀！屌FA勸交嘅極支持，咁危險嘅環境都入，屌你個牌點撚樣考返黎架！

有fa都會選擇企較後位置，但無可否認嘅係越前越大fa需求。就好似和理非同勇武企位咁，自行衡量風險再決定。
承擔到較大風險、對自己處理case信心較高、想serve得多d人，都會企前。的確某程度上違反原則(做fa應考慮自身安全先)，但到今時今日，真係好難怪有咁前嘅fa。

自推吖

咁多位FA手足加油

岩 兄弟爬山

P牌推唔到

老實講班廢老比人撕鳥完你fa仲咁有操守施救 容易令人覺得大中華膠
不過救人係一回事 打人又另一回事 一於我有我打 你有你救 大家做好本份 推你老母

Respect醫護
辛苦曬你地一直走在前線
你地有專業態度
繼續堅守你地既醫護精神
希望所有俾狗拉既FA無事

721 831

要多D攻擊關節

二

一

辛苦曬FA你地都要小心唔好俾popo拉

多謝各位幫推吖

收皮啦 救撚完藍屍未？
你出黎救藍屍為咩？
你話佢就死就話姐
行得企得我救你老母咩

我都唔反對fa救人
但真心如樓主所講點解要阻人？？
有咩資格阻人先！！

推唔郁都要推

利申 前線FA 手足加油

係，我承認大部分FA未能放低人道立場見死不救，但希望大家體諒同尊重。勇武有底線，和理非亦有底線。

又講有底線？
天琦：過去嘅抗爭就係有太多嘅人有太多嘅包袱、有太多嘅底線。
唔好再用底線做籍口，你唔放低底線，抗爭運動遲早輸喺你地手上。

FA係中立既角色佢地只係負責幫傷者。
所以佢地有底線唔關我地輸事

FA救人係應份，但走出嚟阻人私了就係有問題

FA原來唔係同路人

大佬呀，咁FA就係要企中立位置。
唔通彈出嚟話：「我唔撚救狗同藍屍呀！」咁樣呀？
咁咪班狗之後咪打撚埋FA，唔係只係拉佢地囉。

如需要地方呻發夢的情緒 但又唔方便留言/CD-ROM 可以TG搵我呻 情緒是需要適當地發洩 不專業的樹洞 希望可以盡力量幫助前線 光複香港 時代革命

多謝你

我講嘅底線係唔可以傷平民，依樣嘢勇武割蓆宣言已經講咗，大家亦都同意。
我唔係反對你打，我係反對fa勸交。

大佬啊，FA中立，狗就唔會拉佢地。
而家有FA俾狗周啦，即係佢地唔夠中立，佢地抵死？

清楚，明白，推

有咩錯覺令你覺得d狗搞人係會有合理原因

其實FA同記者係一樣
咁記者係咪同路人

咁你想班FA點做呀？真係唔去救藍屍同狗，只係救我地手足呀？

一開始我只不過係話佢地底線係應該兩邊都救，但唔好阻人私了。你就講到我想同FA割席咁樣

不如你講你想FA點樣做仲好。

佢話FA中立班狗就唔會拉佢地，你睇清楚先啦

721 821 831 新屋嶺

我係指如果FA唔企中立位，班狗就會打班FA一獲先拉。唔係只會就咁拉

FA其實係冇政治立場，所以黑警濫捕FA絕對係本日一大核彈

無警時份 獅鳥現身

FA幫推

比人拉果班fa跟本自己都唔係中立，
作為一個fa應該確保自己安全先，
救到就救，救唔到都冇辦法，
啲犬來勢凶凶點都要自保先

呢樣我唔知啦，可能佢地以為自己都可以行去狗狗防線後面呢

支持

幫推
支持人道救援嘅觀點，勇武有勇武打，你哋有你哋救人。救對家都唔係問題，最緊要唔好勸交。

最後，萬事小心呀手足。

不嬲想除反光衣打埋一份，但着反光衣做到嘅嘢，幫到手足嘅機會就更多吖

每個角色都應該有自己嘅原則同堅持，攞好平衝點，就唔洗理人點睇。

無人怪你地

個人認為
FA 職責只係處理當前傷勢（當然人人都要救）
但「當前」即係指係「環境安全」之後
所以基於大家組隊打波時環境未必安全
我都係會等大家打完先行上去問佢要唔要接受治療
所以唔好再見到FA勸交、滅火、攞盾呢d鳩事

多謝理解

多謝你地！

Agger

勸交＝一拳鐘過去？

推！

但我覺得FA唔會好似示威者咁撤
往往覺得一定安定
結果比人拉左
最後應該告唔入係另計
但比人拉比人打都好唔抵。

如果FA唔會比人拉
拯救埋狗係岩

但問題係d狗當fa係甲由
會照拉
仲有個比人告暴動希望無事啦屌

係㗎喇，但無可能因為咁，而唔堅持一件有意義嘅事。
我諗現場所有人都咁諗。

暴動難d告得入，我諗佢狂拉人，都係想拖你兩年，等你唔可以再岀啫。要告都應該會改低d條控罪。

推之餘，提提Fa手足咪阻手足跟隊打波
唔講除低反光衣後嘅個人立場，更加係保障自身安全

612 721 811 831 901 新屋嶺

推 不分化

呢個真係要推

比人打到甩骹好慘

推一推

認真 我日日見到屌FA post
其實我都好攰好頹

好同意樓主講嘅「現場環境安全」論
另外傷者都有權唔接受治療 你迫佢做乜撚呢

無可否認我仲見到有人覺得自己FA係唔關事
屌你個腦啊而家有急救牌/醫護根本冇分別！
告咪又係告暴動/非法集結！
但我更加想屌嗰啲聽到有人嗌FA但冇郁過嘅FA!!!

關於反光衣嘅問題
可能有手足會覺得著返黑色衫落場有需要就出手更好
但係我想講件反光衣係好撚有用

反光衣係手足嘅明燈！
唔撚係你嘅免死金牌同光環呀屌你老母！

Sorr9y for my 1999.

自推至天昏地暗

辛苦曬各位前線FA

唉，一齊加油同進步啦。
兩個月嚟，全靠大家反省檢討再進步，先可以進化得咁快，而唔係純指罵同分化割蓆。
辛苦哂手足喇，小心吖！

你話我地攞光環，但有無諗過我地光環係源自有人受傷，依d光環邊個想要？想除我地光環嘅，唔係鬧我地，而係保護好自己，盡量唔好傷，我地成碌木咁，仲邊有光環！

推埋行動po吖！

今日大家小心吖

同意FA只係救人就可
無需要維持秩序同勸交

幫你推

fa真係好偉大好重要
好明白你地有職業道德

fa加油!

想問下帶Con但有眼罩係唔係都會溶？
平時帶眼鏡帶眼罩好濛，咩都睇唔到

手足辛苦了

下次遮下個日子月份好啲
保護自己

實証！！最高效港鐵停駛方法

班黑警都40-1 分鐘先到場，點解FA仲唔醒？
跟次序做，等私完藍屍隻鳥咪到你出場囉

我都P咗好耐，推咗去FB

戴眼鏡打交好麻煩
一打甩就同盲咗一樣
所以無得唔戴con

係喎仆街
幫手report

起霧問題可以去迪卡儂買支防起霧筆

感謝

我深信大家會改！

要取捨喇，不過如果你副鏡可以做到絕對氣密，我覺得戴con亦無不可嘅

辛苦哂,btw萬事小心

但非法集結隨時入

咁就要睇你識唔識企位、環境證供係點同你嘅言語行為。
真係好睇個別FA識唔識做

辛苦曬咁多位FA我愛你地

多謝手足

辛苦曬喇FA 手足 真係好有意義我都想考fa 牌 大家要小心安全

辛苦曬

自推

支持FA 唔好做阻膠

929兩點半 銅鑼灣見

辛苦FA

幫手輕輕一推

辛苦你